msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: openhab-habpanel\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://github.com/openhab/org.openhab.ui.habpanel/issues\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: crowdin.com\n"
"X-Crowdin-Project: openhab-habpanel\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: /master/web/assets/i18n/main/main.pot\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Last-Translator: openhab-bot <bot@openhab.org>\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"PO-Revision-Date: 2018-11-05 17:11\n"

#. Common term
msgctxt "OK"
msgid "OK"
msgstr "확인"

#. Common term
msgctxt "Cancel"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. Common term
msgctxt "Delete"
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#. Common term
msgctxt "Save"
msgid "Save"
msgstr "저장"

#. Common term
msgctxt "Name"
msgid "Name"
msgstr "이름"

#. Common term
msgctxt "Icon"
msgid "Icon"
msgstr "아이콘"

#. Common term (plural)
msgctxt "Icons"
msgid "Icons"
msgstr "아이콘팩"

#. Common term
msgctxt "Backdrop Icon"
msgid "Backdrop Icon"
msgstr "배경 아이콘"

#. Common term
msgctxt "Size"
msgid "Size"
msgstr "크기"

#. Common term
msgctxt "Font size"
msgid "Font Size"
msgstr "글꼴 크기"

#. Common term
msgctxt "Color"
msgid "Color"
msgstr "색상"

#. Common term (plural)
msgctxt "Colors"
msgid "Colors"
msgstr "색상"

#. Common term
msgctxt "Transparent"
msgid "Transparent"
msgstr "투명"

#. Common term
msgctxt "openHAB Item"
msgid "openHAB Item"
msgstr "openHAB 아이템"

#. Common term (e.g. tooltip in the dashboard header toolbar)
msgctxt "Speak"
msgid "Speak"
msgstr "말하기"

#. Common term (e.g. tooltip in the dashboard header toolbar)
msgctxt "Refresh"
msgid "Refresh"
msgstr "새로 고침"

#. Common term (e.g. tooltip in the dashboard header toolbar)
msgctxt "Fullscreen"
msgid "Fullscreen"
msgstr "전체 화면"

#. Common term
msgctxt "Help"
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#. Appears in a red background in the bottom of the screen when openHAB is not responding
msgctxt "error.connectionlost"
msgid "Connection lost! Trying to reconnect..."
msgstr "연결이 끊어져 다시 시도하고 있습니다."

#. Appears below the edit mode button when there's no dashboard - please use the Chrome developer tools and check with phone resolutions: iPhone 6, Nexus 5 etc.!
msgctxt "tutorial.welcome"
msgid "Welcome to HABPanel!"
msgstr "HABPanel에 오신 것을 환영합니다!"

#. Appears below the edit mode button when there's no dashboard - please use the Chrome developer tools and check with phone resolutions: iPhone 6, Nexus 5 etc.!
msgctxt "tutorial.clickheretobegin"
msgid "Click or tap here to begin."
msgstr "시작 하려면 여기를 클릭 하거나 탭 합니다."

#. Appears at the top of the screen when in edit mode and no dashboards are present
msgctxt "tutorial.editmode"
msgid "You're now in edit mode, where you can design dashboards."
msgstr "대시보드를 디자인할 수 있는 편집 모드입니다."

#. Hint for the bottom left link when in edit mode and no dashboards are present - please use the Chrome developer tools and check with phone resolutions: iPhone 6, Nexus 5 etc.!
msgctxt "tutorial.createfirstdashboard"
msgid "Click or tap here to create your first dashboard..."
msgstr "여기를 클릭 하거나 탭하여 첫 번째 대시보드 생성..."

#. Hint for the bottom right link when in edit mode and no dashboards are present - please use the Chrome developer tools and check with phone resolutions: iPhone 6, Nexus 5 etc.!
msgctxt "tutorial.importpanel"
msgid "...or here to restore a panel from the server"
msgstr ".. 여기서 서버로부터 패널을 복원 할수 있습니다"

#. Hint in the bottom left part of the page when in edit mode and only one dashboard is present - please use the Chrome developer tools and check with phone resolutions: iPhone 6, Nexus 5 etc.!
msgctxt "tutorial.enterdesigner"
msgid "Click or tap inside the tile to enter the dashboard designer."
msgstr "위 아이콘을 탭 또는 클릭하여 대시보드 디자이너 시작합니다."

#. Hint in the bottom center part of the page above the column number slider when in edit mode and only one dashboard is present - please use the Chrome developer tools and check with phone resolutions: iPhone 6, Nexus 5 etc.!
msgctxt "tutorial.adjustnbcolumns"
msgid "Adjust the number of columns"
msgstr "컬럼 아이콘 개수를 조정"

#. Hint for the bottom left link when in edit mode and only one dashboard is present - please use the Chrome developer tools and check with phone resolutions: iPhone 6, Nexus 5 etc.!
msgctxt "tutorial.saveonserver"
msgid "Save on the openHAB server when done!"
msgstr "완료되면 openHAB 서버에 저장하세요!"

#. Displayed when no dashboard is present and editing is locked in the service configuration
msgctxt "tutorial.editingdisabled"
msgid "Editing is disabled on the server!"
msgstr "편집 서버를 사용할 수 없습니다!"

#. Displayed when no dashboard is present and editing is locked in the service configuration
msgctxt "tutorial.unlockedit"
msgid "Please go to Paper UI and unlock editing to use HABPanel on this device."
msgstr "HABPanel을 편집하기 위해서는 Paper UI 로 이동하여 편집 잠금을 해제 하십시오."

#. Label of the bottom-left link in edit mode - please also test with phone resolutions!
msgctxt "menu.addnewdashboard"
msgid "Add new dashboard"
msgstr "새 대시보드를 추가"

#. Label of the bottom-right link in edit mode - please also test with phone resolutions!
msgctxt "menu.panelsettings"
msgid "Panel settings"
msgstr "패널 설정"

#. New dashboard dialog box title
msgctxt "menu.dialog.newdashboard.title"
msgid "New dashboard"
msgstr "새로운 대시보드"

#. New dashboard dialog box message
msgctxt "menu.dialog.newdashboard.message"
msgid "Name of your new dashboard:"
msgstr "새로운 대시보드 이름:"

#. Remove dashboard dialog box title
msgctxt "menu.dialog.removedashboard.title"
msgid "Remove dashboard"
msgstr "대시보드 삭제"

#. Remove dashboard dialog box message, followed by the dashboard id
msgctxt "menu.dialog.removedashboard.message"
msgid "Please confirm you want to delete this dashboard: "
msgstr "대시보드를 삭제 하려면 확인을 클릭하세요. "

#. Dashboard toolbar Speak button tooltip
msgctxt "dashboard.toolbar.speak"
msgid "Speak"
msgstr "말하기"

#. Dashboard toolbar Refresh button tooltip
msgctxt "dashboard.toolbar.refresh"
msgid "Refresh"
msgstr "새로 고침"

#. Dashboard toolbar Fullscreen button tooltip
msgctxt "dashboard.toolbar.fullscreen"
msgid "Fullscreen"
msgstr "전체 화면"

#. Displayed at the bottom after clicking on the Speak button
msgctxt "dashboard.speaknow"
msgid "Speak now..."
msgstr "지금 말하기"

#. Prefix of an error message, displayed at the bottom after clicking on the Speak button
msgctxt "dashboard.speakerror"
msgid "Error: "
msgstr "오류: "

